港女參加Speed Dating實錄 最憎男生show off：以為做公務員好勁

不少男女想盡快脫單，利用交友程式或參加極速約會（Speed Dating）認識異性。然而，前者危機四伏，後者則有部分收費高昂。消委會剛發表報告指，去年接獲64宗有關交友配對服務的投訴個案，較前年的29宗上升逾55%。

29歲的羅嘉晴（化名）跟拍拖四年的男友分手。她於上月參加Speed Dating，抱著好奇的心態一探究竟。雖然沒有如消委會的報告般名過於實，但著實教她患上了「社交疲勞」。「不要怕蝕底，覺得付了錢就甚麼人都要識，最終20個入面，只有兩個做到朋友。」

羅嘉晴一直都想參加Speed Dating，原因並非想結識男友或擴闊生活圈子，「因為坊間常講到Speed Dating好負面，男仔好毒，女仔又戰鬥格，想去睇下。」羅嘉晴曾拍過兩次拖，前陣子跟拍拖四年的男友分手，剛巧有時間滿足她的好奇心。

她於網上找到Speed Dating中介公司，提供不同類型活動，如晚飯、茶聚或運動。羅嘉晴參加了價值300多元的酒店茶聚，事前填寫了個人興趣及年齡，方便大會配對。「大家的打扮都好斯文，女仔不會特別戰鬥格，但有些男仔都穿了T－Shirt。」

「以為做公務員就贏咗？」

參加Speed Dating 的人數共有40人，男女各20人。整個Speed Dating 分三個部分：首輪介紹、自由交談、逐檯介紹，過程約2.5 小時。大會會安排四人一桌，由於報名時已詢問參加者的興趣，所以於首輪介紹見面的男生理應較為志趣相投。「首輪是最多時間傾，但之後你會發現自己好似做緊HR，不斷跟人面試。」

每位參加者均會手持問題紙，於冷場時大派用場外，羅嘉晴會用問題紙記下對方的特點，如「喜歡打籃球」或「有養寵物」等，好讓加深印象。然而，在第三部分時，男生均有兩分鐘時間到每檯作自我介紹，羅嘉晴深感自己如同不斷跟人面試。「他們好純熟，大部份都有自信，但也有些是『毒男』和『過份曬嘢』。」

羅嘉晴說正常男生、毒男與「曬馬男」的比例各佔三分之一，有些「曬馬男」更讓她差點失聲大笑。「有個一坐下來，就說『我係公務員』，好似這個身份好威。」她續說，有男生會說自己特別喜歡深度旅遊，不屑只是「食、買、玩」。「他說十分喜歡看項明生的旅遊節目，會講日本文化，好不屑森美、杜如風那些。」那你們怎樣回應？「我咪『哈哈哈，係呀』咁『Hea 笑』，唔通話『唔係喎，我好鐘意森美』咁咩。」

羅嘉晴明白男生會表現自己試圖吸引女生，但要適可宜止。「有些強調自己一年去十次旅行，或喜歡到世界各地跑馬拉松，但好詳細地說自己完成的時間，我覺得不用這樣。」席間也有些「毒男」上來，但羅嘉晴對他們並不反感：「我唔太明白他們講甚麼，但都感覺到他們很誠懇同是好人來的。」

Speed Dating 後遺：社交疲勞

經過2.5 小時的「面試」，羅嘉晴感到十分疲勞，更坦言已經忘掉某些人的名字。大會最後會要求參加者提交人名紙，點出有興趣繼續發展的異性，若雙方均有互選的話，即可交換聯絡電話。羅嘉晴於席間點出7個名字，但當晚她已後悔。「男仔好多時係全部都剔，我之後想清楚，好傾的只得2至3個。
她憶起，當晚即時通訊軟件全都是「陌生」的電話號碼。「你好，我是XXX，你記得我嗎？」連續多個男子主動邀約，當下教羅嘉晴應接不暇。「朋友話我好似點燈咁！」她笑說。活動後一天，羅嘉晴嘗試跟每個交談，了解多些對方。「但真的太累了，我打字打到手痛，開始記不起誰是誰。」羅嘉晴曾問了一個人幾次同樣的問題後，便發現不能長此下去。「他們很快都有約我，都十分主動，但我之後沒有回他們了，最終只是跟其中兩個出街食飯，但只當他們是朋友。」

她坦言，回想當初參加Speed Dating，羅嘉晴僅抱著好奇的心態，並沒有打算從中找對象；跟交友程式或朋友介紹相比，她認為參加Speed Dating的效果確實不錯：「因為Apps太危險，Speed Dating一次過見了20個背景完全不同的男仔——香港能夠認真培養一段感情的時間太少，想識朋友真的不錯。」

臭G收皮😡😡😡😡😡😡😡😡

「有個一坐下來，就說『我係公務員』，好似這個身份好威。」

呢個應該上開連登

loop舊聞?

old news

舊舊舊

2019年2月 香港01

我係ACO

我係二級工人

罵戰假膠正式開始

講真我都有跑馬拉松 同人提起我都會講下時間 鐘意一樣野分享埋細節其實好正常

29歲的羅嘉晴（化名）
凡係呢啲化名, 都係訪問返記者啲同事、朋友、朋友嘅朋友, 甚至係自己個經歷, 無故仔交要咁樣夾硬寫個落去, 一啲代表性都無

又回帶

我係連登仔，月入50k

呢個時候loop舊聞

仲要係港女

真係當人傻架咩⋯⋯

唔想拍拖去speed dating?
九成做媒啦

撰文：柯詠敏

係咪記者自己嘅經歷? 定係同事、朋友嘅朋友呀?

條女咩樣先

其實第二部分巳經可以完
自由交談 有興趣會自己一堆

第三部分 同逐個女仔講兩分鐘 自我介紹
應該都係重複既野 個女既又坐定定聽男吹自己兩分鐘

公務員都唔威
興掂自己先啦
本身溝到女/仔既洗撚相睇咩
俾你遇到公務員你仲想點呀

*顧掂

我係it9

去得相體仲當自己上菜
上市公司ceo洗同你speed fucking

lm

係連登仔先覺得公務員威
明明係出面市場先搵到大錢

嗨 我係炒場師 今晚有冇興趣過黎我個仿草球場打場友誼賽

羅嘉晴一直都想參加Speed Dating，原因並非想結識男友或擴闊生活圈子

講我係高級督察
條女即刻濕到要搵地拖拖地

炒場師最受歡迎

有男生會說自己特別喜歡深度旅遊，不屑只是「食、買、玩」。「他說十分喜歡看項明生的旅遊節目，會講日本文化，好不屑森美、杜如風那些。」

連登仔

我考Alevel+睇開DC
已經食到8成嘅女

清泉撚去到邊都有浸柒味

有無深度係唔需要用把口講出黎

兒登仔需要

咁似財經台個傻仔 正義的花生既？

冇樓既公務員又咪要同地產商打一世工

你話無業但名下有三間太古城同一間地鋪收租，睇下班港女又點講？

講優點要透過人地把口講先入耳，我成日都同fd做枚互讚

羅嘉晴（化名）
即係用假名行走江湖？

話時話我又想問
如果我係ibank做it manager
去speed dating應該就咁講做it
定我係ibank做it manager
咁講一定好扮野
唔講又當你19 it狗
其實講唔講呢啲位都好易奶野

ACO值5000萬樓

ching搵日同我去speed dating互讚 好嗎？

俾你揀5000萬既樓
同aco offer
你揀邊樣？

唔講人工, 你D港女又即刻唔SHOW人
講人工, 又屌柒人睇唔起佢

「我係百/億萬富富翁」>我係公務員/我係xxx

咪又係你班港女做成，知你地喜歡錢同保障，公務員唔係話特別多錢但勝在有保障，算係港女渴求嘅嘢

係低級公務員先唔理
一坐低話自己ao eo佢地仲會唔會咁高竇

係fg 已經月入50k

有深度就飲水唔好飲紅酒，水你估少學問架，有分唔同硬度，唔同國家山區嘅水又唔同，口感味道好多層次架

I will try my best

我覺得咁講冇乜野喎
咁又d人旅行有真係想睇多d文化
而森美杜如風d節目又真係100%食玩買不過比著我就唔會講不屑佢地

Speed dating 好多奇怪女，大部分唔係肥就醜又老到巢哂皮，當你唔介意外表真係想識佢地
反而係佢地介意你外表加身家，唔係高富帥朋友都冇得做，好頂癮架

我都想去speed dating玩下純粹好奇D人係咪好唔店

去得speed dating ，除真係差得好交關，唔係嘅話點都會膚衍下、hea下你。

跑馬拉松都算係少眾嘅娛樂，對方無玩開，講跑成點只會比對方覺得你曬、自J、或者唔識去配合對方搵計傾。

去speed dating ，最緊要係極簡單介紹自己，再由對方嘅介紹去擴展個話題。

話喺 XXXX （公司名）做IT

做差佬有乜好

老老豆豆同一班唔識既人傾計仲要在短時間內令條女對你有好印象, 其實應該講咩好?

利申: 未玩過, 一諗起咁awkward就冇去玩

其實點解公務員會威D? 可唔可以講黎聽下

啱啱睇到隔離Post, 講Speed Dating 都係比較中性, 無呢個POST 咁負面, 究竟信邊個好? Speed Dating 係咪咁不濟?

D仔好AGGRESSIVE, 個個表現到完美男咁

又post舊新聞

出TG谷聚仲好過speed dating 啦

公務員 = 死賤種
去speed dating都要show off 呢個閪職業

掘地又政府工
陳維安又政府工

講得自己政府工既9成係d文員仔

做幾多年仲要冇病冇痛先搵到5000個啊？

未去過speed dating

其實男女都有ok

但好多劣質係到showoff

事實上好多仔
好鐘意打政府工黎show off

咁究竟佢想要咩呀仆街

agger 講鐘意乜無問題
咁短時間傾談內踩人, 講負面嘢係玩自己
令對方最記得你負面嘅語氣同嘴臉

係ibank 做back office 咪得

心諗 咁巴閉要去食中女

Point15以下公務員

出現了

係IBANK做MANAGER囉, 一定威過公務員

都未必, 我去過幾場, 每場都有少量後生靚女
但唔知係咪做枚就真

係好 刺激～

Speed dating 男女兩邊都無個正常
又夠鐘分化

收皮啦 條女自己又咩質素先
講到自己好高級咁

參加過幾場, 有少量靚女, 普遍樣貌中等
對答上, 無論男女都總會有少量人係騎呢啲嘅
朋友就識到個好女仔, 我就搵唔到

Feb 17, 2019

HK01

5毛做野都幾明顯

香港有咩工成萬9幾人考，但請得百幾二百
係依班人脫穎而出，咁都叫失禮?
舉手就做得?
對比出面精英梗係無得比?

事實公務員係勁

正義的花生巴打

有冇女仔嘅相？

公務員都有分級數嘅
低級公務員就唔好講出嚟獻醜啦
如果係薪級表16級或以上
又或者係各大紀律部隊主任級
我又唔覺得點解唔可以講
去得speed dating都係為咗搵食
講出嚟增加成功機會有乜問題
公務員係咪真係唔吸引 個條港女心照啦
佢係咁清高 就唔使嚟speed dating
你班港女咁現實
我唔講自己做咩 難道你哋唔會問？
條友只係柒在一坐低就講啫

佢原來話：我係CA

屌，「我係公墓猿」呢句嘢上連登講算啦
同啲女講托柒? 啲女撚會理你?

做officer級嘅就話自己做officer 啦
講得做公務員嘅通常都唔慌高級得去邊

又loop

媒

杜如風個背景好勁喎
我夠膽講90% 自稱「深度遊」既都唔夠佢黎

小學就讀於北角衛理小學，中學就讀於筲箕灣官立中學，於加拿大麥馬士達大學修讀城市規劃，副修日語，其後參與當地「在加國學生日本語演講比賽」獲全國冠軍，考取到日本文部省（教育局）獎學金，獲日本駐加國大使夫人賞識，推介她在大學畢業後到東京的御茶水女子大學主修日本文學，故放棄多倫多大學的碩士課程

唔係officer grade既公務員都唔好意思講出黎啦

如果講：我係AO
應該無人會反感？

一坐低
我做aco 有公屋

全場靜晒

蓋清知唔知港女鍾唔鍾意紀律部隊散？

一dd 女，又睇你邊隊

自己幫人手做過媒
去得外型多數正正常常
但多數格係比較奇怪

無知一問, 點解要用 MPS16做分界線??

發覺宜家d女女鍾意消防同救護

最好個名有咁長得咁長
亞字數

因為要寫報導
不過呢句野都幾港女tone

有咩問題 高級公務員十幾萬一個月 大把人都冇

扮乜撚啊，做公務員，啲女一聽就濕咗一半喇

唔講女，男嘅聽到都覺得有錢途喇

我上次同囡囡講哲學
討論自我同咩係側顯，心靈同肉體既二元世界
囡囡讚我有內涵

29歲預左無人要啦

其實正常識朋友都唔會先講職業啦

我係689

speed dating 講speed

低級公務員講出來真係笑大人個口...咩係底級?CA係啦。咁ACO呢?見人見致啦

最起埋都要technical grade先啦

連登tg post 好撚多「不經意」講自己政府工

例如：打政府工好得閒，秒回

好撚多大學同學同埋師兄師姐畢左業都去左做公務員
仲要係HD 學歷就做得果種post

平時大家食飯真心唔敢串公務員既野, 忍住收埋算

咁洗撚去speed dating咩

又post又回帶？？？？

撚有女中意d白車佬咩

公務員最低等

我嚟呢間餐廳唔係想食飯
係想睇人食飯

好難想像咁多完美男神會走去speed dating識女

大把
覺得細心溫柔

人工

咁我寧願喺BCG做好過

AO 唔得閒去

參加得呢啲都唔慌正常

講到你有得揀咁

公屋仔？

咁公務員都有高級有低級嘅

我覺得咁比公平d

Executive vs EO II (~55k)
officer vs EO I (~70k)
Manager vs SEO (110k)

公務員出12個月糧當然未必高得過私人，但起碼相對有返work-life balance

做乜 起曬鋼咁
政府高人工又真係事實喎
高級督察起碼都8萬以上啦 你諗下唔係做政府嘅話班人可能兩萬蚊人工都冇啦

所以講做差佬人工好有咩問題先

我係炒場師

係呀

見到你個名先提BCG咋

睇錯做我係A0

aco

以個班人既質素， 肯出賣良知就居然會搵到咁既錢，對個班人黎講無話唔好。

利申：我無話係香港個啲，無，真系無。

好多人都有「小眾」的喜好
對人有興趣自然唔介意了解多點

你做公務員佢就笑你窮
到你有錢就笑你唔靚仔
你靚仔既話就笑你唔夠大隻
到你大隻既時間就話你成日唔陪佢
到你陪佢個時佢就派帽
港女

好過當你做sales

AMG（仕樣）

我反而覺得條女本身有問，五分鐘的自我介紹唔係講呢類野唔通講一句法文，之後條仔解釋呢句法文係講「我覺得你今晚好靚。」

講係公務員只係想表示自己份工夠穩定。講跑馬拉松，都係想表示自己的興趣。

定係條女想聽個人一來就話，岩岩平左張期指倉，賺30個

條女本身有問題

冇人想知

嗯嗯

識好多公務員初次見面/唔熟果時，
都只會自稱「文職」/「office工」......

席間也有些「毒男」上來，但羅嘉晴對他們並不反感：「我唔太明白他們講甚麼，但都感覺到他們很誠懇同是好人來的。」

毒男 is the worst

想識朋友你唔去識女人？臭雞